\subsection{Produto de matrizes como composição}

  Nem toda função $\function{f}{\reals^p}{\reals^q}$ é \emph{linear}.
  Nem toda $f$ pode ser representada por uma matriz
  da maneira que estamos fazendo até agora.
  No \cref{example:table_composition:soup},
  vimos um exemplo em que faziamos a composição de duas matrizes.
  Tinhamos uma tabela que dizia as quantidades de ingredientes de cada tipo de sopa.
  E uma tabela com as quantidades de nutrientes em cada ingrediente.
  Com isso,
  montamos uma tabela que nos dizia as quantidades de nutrientes em cada tipo de sopa.

  Mais pra frente,
  na \cref{proposition:composition_of_linear_is_linear},
  vamos mostrar que isso sempre ocorre.
  A composição de duas \emph{transformações lineares}
  também é uma transformação linear.
  Assim,
  se as matrizes $P$ e $Q$ corresponde a transformações lineares
  $\function{T_P}{\reals^p}{\reals^q}$
  e
  $\function{T_Q}{\reals^q}{\reals^k}$,
  então a composição $T_Q \circ T_P$ também pode ser representada por uma matriz.
  o produto $QP$ é exatamente a matriz que representa essa composição:
  \begin{equation*}
    QP
    =
    \matrixrepresentation{T_Q \circ T_P}.
  \end{equation*}
  De fato,
  para determinarmos a $j$-ésima coluna de $\matrixrepresentation{T_Q \circ T_P}$,
  tudo o que temos que fazer,
  é encontrar $T_Q(T_P\vector{e_j})$.
  Mas $T_P\vector{e_j}$ é justamente a $j$-ésima coluna da matriz $P$.

  Então,
  tudo o que temos que fazer é aplicar a $j$-ésima coluna de $P$,
  diretamente na matriz $Q$.
  Mas isso é justamente o produto de matrizes,
  como descrito nas \cref{subsection:product:matrix_by_column,subsection:product:matrix_by_matrix}.

  Com essa interpretação de produto de matrizes
  como composição das transformações lineares correspondentes,
  podemos responder, por exemplo,
  às \cref{question:composition:domain_image,question:composition:associativity}.
  Só multiplicamos $QP$ quando o número de colunas de $Q$
  é igual ao número de linhas de $P$,
  justamente porque só fazemos a composição $T_Q \circ T_P$ quando
  o domínio de $Q$ é igual ao contradomínio de $P$.
  E o produto de matrizes é associativo,
  pois a composição de funções é associativa.
  Veja a \cref{section:function_composition}.


  {\input{01/02/02/01_01_permutation_matrix}}
  {\input{01/02/02/01_02_long_product}}
